"GIT"

comandos:

-git init -> solo se usa una ves.

-git starus -> estatus del archivo y muestra si no hay archivos sin segimiento.

-git add (Nombre del Archivo) -> hacer seguimiento a un archivo.

-clear -> limpiar la consola de git.

-git rm --cached (Nombre del Alchivo -> se deja de har seguiminto al archivo.

-git commit -m "nombre" -> trasladar archivos o archivo en el repositorio local.

-git status -s -> muesta los archivos y carpetas del proyecto.

-git log --oneline -> muestra todos los cambios realizados y guardados en el repositorio.

-git log -p -> muestra los detalles por archivo.

-git log -p -(numero de archivo 1,2,3,..) -> muestra los detalles del archivo seleccionado.

-git log -star -> muestra resumido los cambios que se realizaron y en que archivo se realizaron los cambios.

-git reset --hard -> restaurar archivo.

-git reset HEAD (Nombre de archivo) -> se selecciona el archovo al que no se le quiera dar seguimiento.

-git checkout -- (Nombre de archivo) -> se recetea el archovo a una version anterior. 

-git add . -> da segimiento a todos los archivos o carpetas de un proyecto.

-git commit -am "Comentorio" -> dar segimiento, guardar en el repositorio los cambios y agregar comentario.

-git tag -a (Nombre de etiqueta que sea) (codigo del commit) -m "comentari" -> crear nueva etiqueta y se selecciona el codigo del commit o version al que se le quiera agregar en git.

-git tag -> muestra todas las etiquetas que allamos creado.

-git tag -d (nombre de etiquta) -> Eliminar etiquta.

-git show (Nombre de la etiqueta o codigo del commit) -> muestra los detalles del commit o version que se aya seleccionado.

-git branch (Nombre de rama) -> se crea una nueva rama en el proyecto.
 
-git checkout (Nombre de la rama) -> nos podemos mover en tre ramas.

-git checkout -b (Nomde de rama) -> se crea una nueva rama y nos coloca dentro de la rama.

-git merge (Nombre de la rama a fucionar) -> se fucionan ramas y los se fucionan los cambios o se ayan realizado de la rama que se quiere fucionar.

-git branch -d (Nombre de la rama a eliminar) -> se elimina la rama.

-git init --bare -> Iniciar repositorio pero como servidor.

-git remote add origin (Direccion del servidor(nombre de maquina o ip) y la carpeta direccion de la carpeta) -> conecion a servidor y a la carpeta del proyecto o repositorio.

-git push origin master -> Enviar todos los cambios y archivos realidos a la carpeta del proyecto en el servidor.

-git remote -v -> Muestra la ruta remota endonde se encuentra el proyecto.

-git clone (Direccion del servidor(nombre de maquina o ip) y la carpeta direccion de la carpeta) -> clonar archivos



